20180508 黃偉民 廣東話消滅的策略 抄洪秀全拜上帝中共再祭馬克思 鄧小平廿八字真言 法國學運50年 述而篇

20180508 黃偉民易經講堂1

廣東話消滅的策略
抄洪秀全拜上帝中共再祭馬克思
鄧小平廿八字真言 法國學運50年 述而篇

黃偉民易經講堂

Published on May 8, 2018

Wong Wai Man

消滅廣東話，再祭馬克思。

網上人人爭相聲明，自己的母語是粵語。

根據聯合國教科文組織的定義，母語就是你自少學習，用以思維和溝通的語言。

用這個定義，香港有八成以上的人口，是用廣東話作為母語。

電台電視說的，生活上購物看病，路上交談，無不是廣東話。

上班途中，突然發覺，電話留在家中，心中一急：弊！無帶電話！

情急之下，對自己說的話，不就是母語？

發夢的語言，不受控制，是本能反應，那還不是母語？

本來不值得討論的題目，突然引起社會恐慌，因為，幸福不是必然的。

要消滅香港，要先消滅廣東話。

九七後，董建華的教育政策，就是母語教學。

家長反彈，因為華人世界有民族自卑，子女學好英語，才能出人頭地。學校用母語教學，當時以為是廣東話教學，那子女便沒有前途了。

母語教學推行不了了之，老董又下台了，便推行普教中。

這是打開缺口的關鍵一步，讓普通話進入校園，便可以藉機引入國內老師，推行大陸的意識形態。

愚蠢的家長一般都認為，用普通話才能學好中文；人人都想子女入讀，月費萬多元的國際學校，還不是用普通話教中文？

社會接受了普教中，浸會大學就告訴你，無論你念什麼學系，普通話不合格，休想大學畢業。

到今屆政府，教育局引用一篇大陸學者的論文，說粵語不是香港母語。大家才如夢初醒，當年老董的母語教學，說的不是廣東話，原來另有所指。

北京要香港變成一個大陸城市，用的都是對付西藏、新疆的方法，打進去，拉出來。

大量引入國內人，逼走不滿的香港人——有條件的移民外國，無條件的搬上大灣區。

香港的空間，留給國內人。

改造香港，必須由學校入手，由小朋友開始改造。教學語言是重要的一步。搶到這個戰略山頭，進一步，學校就禁廣東話了。再鼓勵小朋友間互相告發，誰誰誰私下講了廣東話。

慢慢地，要社會上有個意識，受過高等教育的人說普通話，低下階層沒知識的才說廣東話。

至於電台、電視台，政府掌握了發牌權力，要將廣東話轉為普通話，就易如反掌了。

當學校、電台電視，都以普通話為正式語言，這個環境長大的孩子，便視廣東話為基層，勞動人口的方言。

一如今日我們笑街市的台山話和潮州話一樣，香港便真正回歸了。

這是一套嚴謹周密的共產黨管治地方政策，消滅你的語言，才能改變一個地方的價值觀。

消滅了舊香港的價值觀，取而代之，又是什麼價值取向？

習近平趁馬克思誕辰二百周年，重舉馬克思大旗。

不彈此調久矣，突然又祭出他的神主牌來，令全世界都為之錯愕。

中共1921年在上海立足，用的是這一套。

那是時代的機遇，背景是晚清的腐敗，列強的欺凌，推翻滿清後的亂局，國民求變的急切，蘇俄十月革命的成功，五四運動的打倒孔家店，這個時候否定了儒道傳統，借來馬列思想，是滿足當時貧苦國民追求人人平等，安居樂業心態。

但四九年奪得政權後，馬列主義經過實踐，民不聊生，山河濺血，基本上人人都知是一個時代騙局，所以，毛澤東一死，鄧小平掌權，便無人再提馬克思主義了。

鄧小平實際。他知道共產黨的毛病，只要貼貼服服的官，不要堂堂正正的人。未吃飽飯前，什麼形而上的主義都不要說。所以，訂下了廿八字真言，作為治國根本：
冷靜觀察，站穩腳跟，沉著應付，韜光養晦，善於守拙，絕不當頭，有所作為。

結論是：中國永不稱霸。

今日北京，討厭鄧小平的一套，極端民族主義之下的大陸，人人要覺得是時候亮劍，給世界看看中國是行的。

這時候，單靠老鄧的吃飽飯已經不合時宜，老江的悶聲發大財也不行，因為已經全國發錢寒了。

國民思想真空，亂局便起。在中華文化中找出路，儒家的中流砥柱，道家的因應自然，價值追求，始終和中共政權南轅北轍，格格不入。

技術上取法家，儒以文亂法，俠以武犯禁，趕絕這兩類人，方便政權。但民間只以動物本能生存，仍要找一個海市蜃樓的宗教成精神寄託，才易於管治。

清代道光末年的「洪楊之亂」，洪秀全祭出西方耶教的聖經，拜上帝，號稱解放婦女，禁纏足，殺土豪，分田地，竟然可以打上南京。

這個理想的夢，很有威力。尤其是當群眾對現實不滿，價值真空，這種一本萬利的種金術，可以讓人義無反顧，飛蛾撲火。

大陸人吃飽飯了，部份人又出外旅遊，見識過外面世界。官貪民窮的現狀不會改變，紅色血脈的特權不容觸碰，社會動盪的因素具備，像洪秀全推出聖經拜上帝，又怕教會坐大，始終不是清朝了。

拿毛澤東護身，就想起他背後的陰魂馬克思。那是毛的法術，北京想再用一次。

馬克思祖家，德國媒體，對習重祭馬克思嘲諷，《焦點》雜誌說：
「號稱實行馬克思主義的中國，但卻是推行極端的資本主義。這恰恰證明馬克思學說，已經喪失了生命力。」

五月，是馬克思誕辰，也是巴黎學運的日子，是1968年，五十年前。

那是世界青年迷戀共產主義，希望改革主流體制的日子。

台灣學者蔣勳，最近就五十年前的巴黎學運，對馬克思主義迷戀的青年的追求總結，也對自己要求：
永遠在政府之外，
永遠在權力之外，
永遠不為利益集團幫腔，
一生鄙棄趨炎附勢的傲慢。

中國第一位共產主義信仰者瞿秋白，在長汀監獄槍決前，寫了一首七絕：
夕陽明滅亂山中，落葉寒泉聽不窮；
已忍伶俜十年事，心持半偈萬緣空。

這是中共宣傳機器外的認識馬克思。

2018年5月8日星期二下午5:00

Category
People & Blogs
License
Standard YouTube License

中華民國都一樣有推廣國語。

另外，普通話你估話講就講，話學就學咩，話消滅就消滅咩。

問下崔世安，呢個建制長官，用左幾多努力，一樣唔掂。

中共幼稚線性思維，其實冇必要對抗。因為廣東話本身就好難消滅到，俾佢消滅到，保守估計都可能已經係2100年以後了。

香港好多家長還出錢要小朋友去學「滿洲話」！
真喺食懵咗！

中國全心全意地消滅「滿洲」外的所有文化！